【劃時代】係時候幫「萬」諗個縮寫/符號喇

(由於對現狀太不滿，香港網絡語言有一個咁大嘅缺憾一直冇人理，所以以下長文慎入，唔想睇可以直接飛，但就希望可以一齊討論下)

喺香港，無論現實世界定網絡世界，「萬」都係一個極重要嘅數字單位，甚至有可能係最重要嘅一個數字單位！喺香港廣東話入面，「萬」嘅使用率比起「千」「百」「億」係可能有過之而無不及 (當然日常生活百同十都係極常用)，因為傳統華夏文化入面，數字係以4位為單位，即係萬(5位，4個0)、億(9位)、兆(13位)，如此類推，所以萬同時會cover咗十萬(6位)、百萬(7位)同埋千萬(8位)，而香港亦都同日本、兩韓、台灣、中國等東亞文化圈國家一樣完全繼承呢套記數法，因此相信無人否定萬嘅重要性。實用例子方面，每月薪金、人均收入、過夜呀、香港總人口及各區人口、恆生指數等等都可見「萬」嘅蹤影。

可惜……

香港網絡世界入面，係冇一個公認嘅「萬」單位，本來最適用(因為萬=man)同埋風靡一時嘅m亦隨住全球化影響而比英語世界公認嘅百萬(million/mega)霸咗，而中國同台灣已公認使用嘅w (國語拼音wan)亦不適用於粵語世界。退而求之，香港人只能笨拙地用另一個英語世界單位k (kilo，千)作為取捨…

而效果當然……

「30k，過夜呀!」

香港年輕一輩熱愛廣東話入文，以現在日趨成熟嘅粵語討論模式，「我手寫我心」基本上係其中一個最fundamental嘅宗旨，所以除咗因為打唔到個「嘥」字而要打「浪費」、打唔到個「撖」字而要打「按」呢類情況之外，「萬」字冇簡稱亦係我認為係香港網絡語言嘅其中一個最嚴重缺憾位。可以想像下，每次想打3m (3萬) 但就要打30k (30千，即係個腦要轉換一次)，而睇嘅亦要再轉換一次，係一件幾違和同埋無效率嘅事…都算，仲要做唔到我手寫我心…而萬呢個單位亦都本身係好霸氣，50萬變咗500k其實真係幾on9…

其實已經唔係因為打多個0嘅問題……

就算m都係咁話，香港本身冇「million」呢個單位，而用k/m亦都係因為同國際融合先用，唔否認呢樣嘢，但日常生活入面，你會唔會講「香港人口有7m/7mil」而唔係講7百萬? 就算喺網絡世界，你見到個5m都係個腦轉換做5百萬而唔會好似鬼佬咁本身有million呢個植根咗嘅concept

另一樣嘢，就係當然要講返k嘅問題啦，香港人係絕對絕對唔會講3十千、4百千呢D咁嘅奇怪嘢，但唔好覺得on9，因為星架坡同馬來西亞嘅粵語人口係「唔會講萬嘅」，而係講「十千」，佢哋嘅廣東話已經同英文接軌。香港嘅語言狀況當然同星馬無可比性啦，因為人哋英文係首席語言，英語能力係全亞洲最高，香港就算點樣英國殖民法，廣東話都係絕對主流，所以根本冇可能效法佢哋講十千，就算依家叫你改口你都唔會改啦!

所以……基本上個情況就係咁，香港網絡語言係需要一個符號代表萬，由於m、w呢兩個已經不為港人接受，所以係時候需要創造屬於自己嘅語言喇! 希望大家集思廣益，諗下有咩係啱用嘅。

先拋磚:
m (本來係最適合嘅，可惜被外國勢力強行霸佔，遺憾不能考慮了)
n (因為讀音同m近似，亦係man嘅尾音，但幾牽強下)
p (皮嘅簡稱，皮係萬/萬蚊嘅俗稱，但一嚟只限金錢單位二嚟好ambiguous)
v (越南v=萬，同屬百越文化嘅一份子，香港人可以參考下，但同香港關係唔大)
w (中國台灣常用，但由於係普通話所以不被認同，但冇歧義算比較啱用，叫做有根有據，問題係會比人覺得支那化)
符號 (例如^、*、\呢d本身少用而可以直接打嘅符號，但無根無據好難得到認同)

都係覺得用返單字母比較方便，但用邊個係一個難題……

萬咪萬

M囉屌

万

10k 咪得囉智障

3卐蚊過夜

做乜撚野呀你

萬字咪萬字囉 懶到

使唔使十萬又整一個？

我會用m指萬，M指百萬

本來最適用(因為萬=man)同埋風靡一時嘅m亦隨住全球化影響而比英語世界公認嘅百萬(million/mega)霸咗

卍

m

得啖笑

我都覺得咁樣幾好...

你可以追下POST先

咪又係唔方便...

唔使..你既問題可以追下PO先

以前網上不嬲m=萬…唔知既應該係00後

懶乜撚……關咩事，咁打一千=1k又係咪懶? 唔好打丫笨

睇你個名已經知你係垃圾 但唔想因人廢言
但偏偏你...打埋d冇撚建設性既垃圾野..收皮啦你不如

係

idea幾好

10,000=10k
100,000=100k
將個k取代逗號後3個0 完全唔洗用腦